# Тестовое задание

- [Тестовое задание](#тестовое-задание)
  - [Описание](#описание)
  - [Стэк](#стэк)
  - [Требования](#требования)
    - [Получение курсов фиатных валют](#получение-курсов-фиатных-валют)
    - [Получение курса BTC-USDT](#получение-курса-btc-usdt)
    - [БД](#бд)
    - [Docker](#docker)
    - [docker-compose](#docker-compose)
    - [REST API](#rest-api)
      - [GET/POST `/api/btcusdt`](#getpost-apibtcusdt)
      - [GET/POST `/api/currencies`](#getpost-apicurrencies)
      - [GET `/api/latest`](#get-apilatest)
    - [Опционально](#опционально)

## Описание

Требуется сделать сервис, который следит за изменением курсов BTC-USDT и фиатных валют к рублю, сохраняет изменения в БД и отдает клиентам по REST API.

Источник для пары BTC-USDT: <https://api.kucoin.com/api/v1/market/stats?symbol=BTC-USDT>

Источник для курсов фиатных валют: <http://www.cbr.ru/scripts/XML_daily.asp>

При изменении курса BTC-USDT проиходит следующее:

1. Курс сохраняется в БД с текущим временем (данные об изменении должны накапливаться для последующего отображения в истории)
2. Вычисляется значение по отношении к рублю через USD
3. Вычисляется курс BTC/фиатные валюты (включая рубль)
4. Курсы сохраняются в БД

Сервер должен запускаться в docker-контейнере через docker-compose

## Стэк

|                       |                        |
| --------------------- | ---------------------- |
| Язык программирования | Go                     |
| СУБД                  | Postgres               |
| Контейнеризация       | Docker, docker-compose |

## Требования

- Проект должен быть загружен в git-репозиторий
- Дедлайн - 2 дня
- Проект должен запускаться из репозитория без дополнительной настройки
- Сервер должен поддерживать "мягкое выключение" и при экстренной остановке не терять данные
- Код должен быть покрыт тестами (юнит-тесты, опционально интеграционные тесты)

### Получение курсов фиатных валют

Получение курсов происходит:

1. При запуске сервера
2. Раз в сутки по таймеру

После получения курсов их требуется сохранить в БД с датой обновления и возможностью получения истории изменений. Данные за одни сутки не должны дублироваться.

### Получение курса BTC-USDT

Получение курса происходит:

1. При запуске сервера
2. Раз в 10 секунд

В том случае, если курс изменился, происходит сохрание курса в БД с датой изменения и возможностью получения истории, после чего происходит пересчет курса BTC к фиатным валютам и их сохранение в БД

### БД

После остановки сервера данные не должны теряться

### Docker

Итоговый образ не должен содержать никакого исходного кода, только исполняемый файл

### docker-compose

При запуске должен сначала запускать СУБД, и только затем сам сервер. Развертывание должно происходить таким образом, чтобы данные БД не терялись после остановки контейнеров и очистки хранилища. Доступ к БД снаружи должен быть ограничен

### REST API

REST API должен содержать два endpoint'а:

#### GET/POST `/api/btcusdt`

Получить историю изменения курса BTC-USDT

GET-запрос должен выводить последнее (текущее) значение

POST-запрос - историю с фильтрами по дате и времени и пагинацией

Пример ответа:

```json
{
  "total": 1232, // общее кол-во записей
  "history": [
    {
      // допускается unix timestamp, либо дата в формате YYYY-MM-DD HH:mm:ss
      "timestamp": 12321434,
      // курс
      "value": 123.45
      // допускается отображение доп. полей
    },
    {
      // допускается unix timestamp, либо дата в формате YYYY-MM-DD HH:mm:ss
      "timestamp": 12321437,
      // курс
      "value": 123.42
      // допускается отображение доп. полей
    }
  ]
}
```

#### GET/POST `/api/currencies`

Получить историю изменения курса фиатных валют

GET-запрос отображает последние (текущие) курсы фиатных валют по отношению к рублю

POST-запрос возвращает историю изменения с фильтрами по дате и валюте и пагинацией

Пример ответа:

```json
{
  "total": 12324, // общее кол-во записей
  "history": [
    {
      // Используется только дата в формате YYYY-MM-DD
      "date": "2020-05-27",
      "HUF": 16.28,
      "BRL": 12.5
      // ...
    },
    {
      "date": "2020-05-28",
      "HUF": 16.28,
      "BRL": 12.5
      // ...
    }
  ]
}
```

#### GET `/api/latest`

Выводит кусрс BTC к фиатным валютам

Пример ответа:

```json
{
  "HUF": 12344.23465,
  "HKD": 23456.213
  // ...
}
```

### Опционально

- Получаемые клиентом данные при выводе в консоль должны не выводится по новой, а обновлять данные на экране консоли
- Желательно сделать кофигурацию для Drone CI или Gitlab CI
- Сделать систему снятия бэкапов БД по таймеру
- Сделать endpoint для вывода истории курса BTC к фиатным валютам, аналогичный POST `/api/currencies` (POST `/api/latest`)
- Сделать endpoint для отображения по одной валюте `/api/latest/{CHAR_CODE}`
- Сделать документацию к модулям
